\section{Auswertung}
\label{sec:Auswertung}
Alle Ausgleichsrechnungen, inklusive Fehlern auf den Parametern werden mit SciPy\cite{scipy} durchgeführt. 
Alle Fehlerfortpflanzungen werden mit Gaussscher Fehlerfortpflanzung durch Uncertainties\cite{uncertainties} berechnet.

\subsection{Widerstandsmessung}
Für die metallischen Versuchsproben sollen die Geometrischen Abmessungen und deren Widerstände bestimmt werden.
Die gemessenen Foliendicken $d_\text{F}$ sind in Tabelle~\ref{folien} und die Drahtdicken $d_\text{D}$ in Tabelle~\ref{draht} zu finden.
Wolfram- und Zinkdrähte waren nicht vorhanden. 
Aus den Durchmessern wird jeweils ein Durchschnittswert mit Standardabweichung gebildet.

\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Dicken der einzelnen Drahtproben.}
    \label{draht}
    \sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{l l l l}
        \toprule
        & {\( d_{\text{D},\text{Ag}} /\si{mm}\)} & {\( d_{\text{D},\text{Cu}}  /\si{mm}\)} & {\( d_{\text{D},\text{Ta}} /\si{mm}\) }  \\
        \midrule
&0.212 & 0.103 & 0.257  \\
&0.241 & 0.105 & 0.256  \\
&0.239 & 0.081 & 0.263  \\
&0.239 & 0.099 & 0.260  \\
&0.219 & 0.099 & 0.262  \\
$\overline{d_\text{D}}$ & 0.230 \pm 0.012 & 0.097 \pm 0.009 & 0.2596 \pm 0.0027 \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{.}
    \label{folien}
    \sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{l l l l l l}
        \toprule
     &   {\(d_{\text{F},\text{Ag}} /\si{µm}\)} & {\(d_{\text{F},\text{Cu}} /\si{µm}\)} & {\(d_{\text{F},\text{Ta}} /\si{µm}\)} & {\(d_{\text{F},\text{W}} /\si{µm}\)} & {\(d_{\text{F},\text{Zn}} /\si{µm}\)} \\
        \midrule
&3.2 & 3.6 & 3.3 & 4.9 & 4.0  \\
&2.9 & 3.9 & 3.1 & 5.5 & 3.5  \\
&3.3 & 3.6 & 3.7 & 5.4 & 3.5  \\
&2.8 & 3.9 & 2.5 & 5.4 & 3.8  \\
&3.1 & 3.5 & 3.8 & 5.4 & 4.4  \\
$\overline{d_{\text{F}}}$ & 3.06 \pm 0.19 & 3.70 \pm 0.17 & 3.3 \pm 0.5 & 5.32 \pm 0.21 & 3.84 \pm 0.34 \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
%Die Durchschnittswerte für die Drahtdicken sind:
%\begin{gather*}
    %d_{\text{DD}_\text{Silber}} = \SI{0.230(12)}{\milli\meter} \\
    %d_{\text{DD}_\text{Kupfer}} = \SI{0.097(9)}{\milli\meter} \\
    %d_{\text{DD}_\text{Tantal}} = \SI{0.2596(27)}{\milli\meter} .
%\end{gather*}
\noindent Für die fehlenden Drähte wird angenommen, dass sie von der selben Dicke wie der Tantaldraht sind.
%Die Durchschnittswerte für die Foliendicken sind:
%\begin{gather*}
    %d_{\text{FD}_\text{Silber}} = \SI{0.0306(19)}{\milli\meter} \\
    %d_{\text{FD}_\text{Kupfer}} = \SI{0.0370(17)}{\milli\meter} \\
    %d_{\text{FD}_\text{Tantal}} = \SI{0.033(5)}{\milli\meter} \\
    %d_{\text{FD}_\text{Wolfram}} = \SI{0.0532(21)}{\milli\meter} \\
    %d_{\text{FD}_\text{Zink}} = \SI{0.0384(34)}{\milli\meter} .
%\end{gather*}

\noindent Der Widerstand der Proben in Abhängigkeit vom Durchflusstrom wird mit Hilfe einer Ausgleichsrechnung bestimmt.
Die Messwerte dafür sind in Tabelle~\ref{tab:1} zu finden und zusammen mit den Ausgleichsgeraden in Abbildung~\ref{plot1} aufgetragen.
Von den hierfür zu vermessenden Proben waren die Kupfer- und Zinkdrähte nicht vorhanden.

\noindent Anhand des Graphen ist zu erkennen, dass Silber und Tantal gut durch einen konstanten Wert genähert werden können und Wolfram durch eine Gerade $a+bx =y$.
Der Einfachheit halber wird im folgenden jedoch für alle Messproben mit dem Durchschnittswert der einzelnen Widerstände gerechnet.
Die ermittelten durchschnittlichen Widerstandswerte sind:
\begin{gather*}
    R_\text{Wolfram} = \SI{9.5(4)}{\ohm} \\
    R_\text{Silber} = \SI{0.582(10)}{\ohm} \\
    R_\text{Tantal} = \SI{5.87(4)}{\ohm}.
\end{gather*}
\noindent Im folgenden wird angenommen, dass der Widerstand von Zink so hoch ist wie der von Tantal.

\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Gemessene Spannungs- und Stromwerte für die verschiedene Drähte und die daraus errechneten Widerstände.}
    \label{tab:1}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{S S S S S S S S S S}
        \toprule
         \multicolumn{3}{c}{Tantal} & \multicolumn{3}{c}{Wolfram} & \multicolumn{3}{c}{Silber}  \\
        {\(U/\mathrm{V} \)} & {\(I/\mathrm{A}\)} & {\(R/\mathrm{\Omega }\)} & {\(U /\mathrm{V}\)} & {\(I/\mathrm{A}\)} & {\(R /\mathrm{\Omega }\)} & {\(U /\mathrm{V}\)} & {\(I/\mathrm{A}\)} & {\(R/\mathrm{\Omega }\)} &  \\
\midrule
1.0 & 0.17 & 5.882 &  1.5 & 0.17 & 8.824   &  0.1 & 0.17  & 0.588 \\
1.5 & 0.26 & 5.769 &  3.0 & 0.32 & 9.375   &  0.2 & 0.37  & 0.541 \\
2.0 & 0.35 & 5.714 &  4.1 & 0.44 & 9.318   &  0.3 & 0.53  & 0.566 \\
2.5 & 0.43 & 5.814 &  6.0 & 0.62 & 9.677   &  0.5 & 0.83  & 0.602 \\
3.0 & 0.50 & 6.000 &  7.0 & 0.72 & 9.722   &  0.6 & 1.03  & 0.583 \\
3.5 & 0.59 & 5.932 &  7.8 & 0.79 & 9.873   &  0.7 & 1.23  & 0.569 \\
4.0 & 0.67 & 5.970 &  8.4 & 0.84 & 10.000  &  0.9 & 1.44  & 0.625 \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.80\textwidth]{plots/widerstände.pdf}
  \caption{Widerstände der Proben im Verhältnis zum Strom.}
  \label{plot1}
\end{figure}

\subsection{Verhalten der Magnetfeldspulen}
Im folgenden wird das Verhalten der Magnetfeldstärke im Verhältnis zum Spulenstrom $\isp$ analysiert.
Die Messwerte sind in Tabelle~\ref{magnet} zu finden und in Abbildung~\ref{magnetplot} grafisch dargestellt.
Es ist zu erkennen, dass sich die Magnetfeldstärke wie erwartet linear zu $\isp$ verhält.

\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Messwerte für $\isp$ und Magnetfeldstärke.}
    \label{magnet}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{S S S S}
        \toprule
        %{} &
        {\(I_\mathrm{Sp} /\mathrm{A}\)} & {\(B /\mathrm{mT}\)} & {\(I_\mathrm{Sp} /\mathrm{A}\)} & {\( B /\mathrm{mT}\)} \\
        \midrule 
0.18 & -0.98 & 2.00 & -10.12  \\
0.35 & -1.85 & 3.00 & -15.07  \\
0.49 & -2.48 & 4.00 & -20.2  \\
0.60 & -3.11 & 5.00 & -25.4  \\
0.72 & -3.65 & 6.00 & -30.4  \\
0.80 & -4.14 & 7.00 & -35.3  \\
1.26 & -6.67 & 8.00 & -39.1  \\
1.40 & -7.19 & 9.00 & -41.8  \\
1.65 & -9.33 & 10.00 & -44.1  \\
1.00 & -4.97 & &  \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.80\textwidth]{plots/magnet.pdf}
  \caption{Magnetfeldstärke im Verhältnis zum Spulenstrom.}
  \label{magnetplot}
\end{figure}

\subsection{Messung des Hall-Effekts}
Im folgenden sollen die Hallspannungen der einzelnen Metallproben bei unterschiedlichen Probenströmen $\ipr$ und unterschiedlich starken Spulenströmen $\isp$ berechnet werden.
Die dafür genommenen Messwerte sind in Tabellen~\ref{hall1},~\ref{hall2},~\ref{hall3} und~\ref{hall4} zu finden.

\noindent $\uhall$ wird im einfachsten Fall bei gleichbleibendem Betrag von $\ipr$ und $\isp$ und Umpolung einer der beiden Ströme durch folgende Gleichung berechnet:
\begin{equation*}
    \uhall = \frac{12} (U_{\text{ges}+} - U_{\text{ges}-} )
\end{equation*}
Da dies jedoch nicht erfolgt ist und die Stromwerte für die Erst- und Umpolungsmessungen im Allgemeinen nicht übereinstimmen werden für die Werte Erstmessungen und darauffolgende Umpolungsmessungen Ausgleichsgeraden bestimmt, die dann voneinander abgezogen werden.
Die Geraden sind von der Form
\begin{equation*}
    A+Bx = y
\end{equation*}
Die Steigung der Erstmessung wird mit $B_+$ bezeichnet, die der Umpolungsmessung mit $B_-$ und die Differenz beider mit $B_\Delta$.

\noindent $B_\Delta$ multipliziert mit $\ipr$ ist gleich der Hallspannung für ein konstantes Magnetfeld. Dies ergibt sich aus  Gleichung~\eqref{equhall} .
Hallspannungen für bestimmte $\ipr$ und Magnetfeldstärken können durch einsetzen selbiger in Gleichung~\eqref{equhall} errechnet werden. Alternativ können die $U_\text{H}$ anhand eines Graphen abgelesen werden, Beispiel dafür soll Graph~\ref{guhall} sein. Der genauere Verlauf von $\uhall$ für Tantal ist in Graph~\ref{guhallclose} aufgetragen.
Die Parameter der ermittelten Geraden sind in Tabellen~\ref{geraden} und~\ref{geraden2} zu finden.

\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.80\textwidth]{plots/halltantal.pdf}
  \caption{Gemessene Spannung und Differenz beider Spannungen im Verhältnis zu $\ipr$ bei $\isp = 1\mathrm{A}$ für Tantal. $\pm 1\sigma$-Bereich für die Differenz in grün.}
  \label{guhall}
\end{figure}
\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.80\textwidth]{plots/halltantalclose.pdf}
  \caption{Genauere Darstellung von $\uhall$ von Tantal bei $\isp =1\mathrm{A}$. $\pm 1\sigma$-Bereich in grün.}
  \label{guhallclose}
\end{figure}

\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Ermittelten Werte für die Ausgleichsgeraden für Tantal und Wolfram.}
    \label{geraden}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{l l l S[table-format=1.1, table-figures-uncertainty=1] S[table-format=3.1, table-figures-uncertainty=1] S[table-format=3.1, table-figures-uncertainty=2] S[table-format=2.1, table-figures-uncertainty=3]}
        \toprule
        &  \multicolumn{3}{r}{Tantal} & \multicolumn{3}{r}{Wolfram} \\
         $\isp /\mathrm{A}$  & {\(B_+/\frac{\mathrm{V}}{10^7\mathrm{A}}\)}& {\(B_-/\frac{\mathrm{V}}{10^7\mathrm{A}}\)} & {\(B_\Delta /\frac{\mathrm{V}}{10^7\mathrm{A}}\)} & {\(B_+/\frac{\mathrm{V}}{10^7\mathrm{A}}\)}& {\(B_-/\frac{\mathrm{V}}{10^7\mathrm{A}}\)} & {\(B_\Delta /\frac{\mathrm{V}}{10^7\mathrm{A}}\)} \\
\midrule
1.0& 789.7 \pm 3.2 & 791.4 \pm 0.6 & -1.7 \pm 3.8 &164.1 \pm 0.8     & 167.9 \pm 0.9 & -3.8 \pm 1.7      \\
2.0& 799.1 \pm 3.4 & 797.0 \pm 1.0 &  2.1 \pm 4.4 &149 \pm 12    & 169.4 \pm 0.6 & -20.7 \pm 12.6    \\
3.0& 802.0 \pm 1.8 & 802.3 \pm 0.7 & -0.2 \pm 2.5 &173.9 \pm 1.4     & 171.5 \pm 0.8 & 2.4 \pm 2.2       \\
4.0& 798.6 \pm 2.2 & 804.6 \pm 3.5 & -6.0 \pm 5.7 &227 \pm 32    & 178.1 \pm 0.6 & 48.7 \pm 32.6     \\
5.0& 804.7 \pm 2.8 & 805.2 \pm 2.7 & -0.5 \pm 5.5 &180.2 \pm 1.1     & 179.3 \pm 0.6 & 0.9 \pm 1.6       \\
6.0& 808.6 \pm 2.3 & 808.1 \pm 1.2 &  0.6 \pm 3.5 &182.0 \pm 0.9     & 180.8 \pm 1.5 & 1.1 \pm 2.4       \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Ermittelten Werte für die Ausgleichsgeraden für Silber und Zink.}
    \label{geraden2}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{l S[table-format=2.2, table-figures-uncertainty=2] S[table-format=2.1, table-figures-uncertainty=1] S[table-format=2.1, table-figures-uncertainty=1] S[table-format=3.1, table-figures-uncertainty=2] S[table-format=3.1, table-figures-uncertainty=2] S[table-format=2.1, table-figures-uncertainty=1] }
        \toprule
        &  \multicolumn{3}{r}{Silber} & \multicolumn{3}{r}{Zink} \\
         $\isp /\mathrm{A}$  & {\(B_+/\frac{\mathrm{V}}{10^6\mathrm{A}}\)}& {\(B_-/\frac{\mathrm{V}}{10^6\mathrm{A}}\)} & {\(B_\Delta /\frac{\mathrm{V}}{10^6\mathrm{A}}\)} & {\(B_+/\frac{\mathrm{V}}{10^7\mathrm{A}}\)}& {\(B_-/\frac{\mathrm{V}}{10^7\mathrm{A}}\)} & {\(B_\Delta /\frac{\mathrm{V}}{10^6\mathrm{A}}\)} \\
\midrule
1.0& -0.5 \pm 3.8  & 9.9 \pm 1.0  & -10.4 \pm 4.9& 777.5 \pm 3.2  &  -764.4 \pm 5.8 & 1.3 \pm 0.9   \\
2.0& 11.0 \pm 0.3& 11.1 \pm 0.5& -0.1 \pm 0.8 & 610 \pm 90     &  -768.9 \pm 2.6 & -15.4 \pm 9.0  \\
3.0& 11.0 \pm 1.2  & 10.1 \pm 1.1& 0.9 \pm 2.3  & 773.6 \pm 1.7  &  -768.6 \pm 3.6 & 0.5 \pm 0.5    \\
4.0& 7.4 \pm 0.3 & 10.6 \pm 1.0& -3.2 \pm 1.2 & 780 \pm 11     &  -775.9 \pm 13.3& 0.4 \pm 2.4    \\
5.0& 10.2 \pm 0.8  & 9.8 \pm 2.0 & 0.4 \pm 2.8  & 778.6 \pm 0.9  &  -808.1 \pm 15.7& -2.9 \pm 1.7   \\
6.0& 7.4 \pm 0.3 & 10.9 \pm 1.2& -3.6 \pm 1.5 & 779.0 \pm 1.8  &  -779.2 \pm 5.9 & -0.0 \pm 0.8   \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}


\noindent Trotz der großen relativen Abweichungen lässt sich anhand der Steigungen $B_\Delta$ der einzelnen Stoffe erkennen, dass in Wolfram, aufgrund seiner eher positiven Vorzeichen für $B_\Delta$, Löcherleitung stattfindet.
Dabei wird davon ausgegangen, dass in den anderen Proben Elektronenleitung stattfindet, was jedoch nicht überprüft werden kann, da die Kupferprobe als bekannter Elektronenleiter nicht funktionsfähig war.

\begin{landscape}
\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Messwerte der Spannungen von Tantal bei verschiedenen Proben- und Spulenströmen.}
    \label{hall1}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{S S S S S S S S S S S S S}
        \toprule
    $I_\mathrm{Sp}$    &  \multicolumn{2}{c}{1.0A} & \multicolumn{2}{c}{2.0A} &  \multicolumn{2}{c}{3.0A} & \multicolumn{2}{c}{4.0A}  &   \multicolumn{2}{c}{5.0A} & \multicolumn{2}{c}{6.0A} \\
       &  {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} & $ U/\mathrm{\mu V}$ & {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} &  $ U/\mathrm{\mu V}$ & {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} &    $ U/\mathrm{\mu V}$ &{\( I_\mathrm{P}/\mathrm{A}\)}  & $ U/\mathrm{\mu V}$ &  {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} & $ U/\mathrm{\mu V}$ & {\( I_\mathrm{P}/\mathrm{A}\)} & $ U/\mathrm{\mu V}$  \\
        \midrule
 & 0.49 & 41.8 & 0.49 & 41.9 & 0.54 & 45.5 & 0.55 & 46.8 & 0.49 & 41.1 & 0.51 & 42.5         \\
 & 1.04 & 86.0 & 1.04 & 87.1 & 1.05 & 86.0 & 1.06 & 87.3 & 1.00 & 83.2 & 1.03 & 85.3         \\
 & 1.56 & 127.2 & 1.55 & 126.9 & 1.51 & 123.4 & 1.53 & 125.0 & 1.52 & 124.4 & 1.55 & 126.6         \\
 & 2.03 & 163.3 & 2.04 & 166.0 & 2.01 & 163.0 & 2.01 & 162.8 & 2.02 & 164.6 & 2.03 & 165.8         \\
 & 2.53 & 203.3 & 2.53 & 205.4 & 2.51 & 203.5 & 2.51 & 203.5 & 2.51 & 204.0 & 2.51 & 204.4         \\
 & 2.92 & 234.6 & 2.92 & 236.0 & 2.92 & 236.0 & 2.92 & 236.5 & 2.92 & 237.6 & 2.92 & 237.8         \\
 & -0.52 & 40.4 & -0.50 & 40.0 & -0.56 & 44.6 & -0.56 & 44.9 & -0.53 & 43.2 & -0.49 & 40.0   \\
 & -1.05 & 82.3 & -1.09 & 87.3 & -1.03 & 82.3 & -1.11 & 88.5 & -1.05 & 84.2 & -1.04 & 84.3   \\
 & -1.57 & 123.5 & -1.50 & 119.9 & -1.51 & 121.0 & -1.54 & 124.2 & -1.52 & 122.2 & -1.52 & 122.9   \\
 & -2.07 & 163.2 & -2.01 & 160.6 & -2.00 & 160.2 & -2.04 & 163.4 & -2.00 & 161.4 & -2.06 & 166.6   \\
 & -2.51 & 197.8 & -2.52 & 201.0 & -2.50 & 200.2 & -2.51 & 201.8 & -2.51 & 202.3 & -2.51 & 203.3   \\
 & -2.92 & 231.6 & -2.92 & 233.2 & -2.92 & 233.8 & -2.92 & 234.6 & -2.92 & 235.4 & -2.92 & 236.3   \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
\end{landscape}

\begin{landscape}
\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Messwerte der Spannungen von Zink bei verschiedenen Proben- und Spulenströmen.}
    \label{hall2}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{S S S S S S S S S S S S S}
        \toprule
    $I_\mathrm{Sp}$    &  \multicolumn{2}{c}{1.0A} & \multicolumn{2}{c}{2.0A} &  \multicolumn{2}{c}{3.0A} & \multicolumn{2}{c}{4.0A}  &   \multicolumn{2}{c}{5.0A} & \multicolumn{2}{c}{6.0A} \\
       &  {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} & $ U/\mathrm{\mu V}$ & {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} &  $ U/\mathrm{\mu V}$ & {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} &    $ U/\mathrm{\mu V}$ &{\( I_\mathrm{P}/\mathrm{A}\)}  & $ U/\mathrm{\mu V}$ &  {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} & $ U/\mathrm{\mu V}$ & {\( I_\mathrm{P}/\mathrm{A}\)} & $ U/\mathrm{\mu V}$  \\
        \midrule
 & 0.50 & 42.0 & 0.49 & 41.9 & 0.51 & 43.0 & 0.49 & 42.0 & 0.49 & 41.6 & 0.51 & 42.9 \\
 & 1.01 & 81.4 & 1.00 & 80.9 & 1.01 & 81.3 & 0.99 & 77.0 & 0.99 & 80.2 & 0.98 & 79.7 \\
 & 1.51 & 120.0 & 1.49 & 118.2 & 1.50 & 119.5 & 1.51 & 120.9 & 1.50 & 120.2 & 1.49 & 119.2 \\
 & 2.00 & 157.8 & 2.00 & 157.8 & 2.00 & 157.8 & 2.02 & 160.1 & 2.01 & 159.8 & 2.00 & 158.6 \\
 & 2.50 & 197.8 & 2.50 & 157.8 & 2.50 & 197.0 & 2.51 & 198.2 & 2.50 & 198.0 & 2.54 & 201.3 \\
 & 2.92 & 228.0 & 2.92 & 228.3 & 2.92 & 228.8 & 2.92 & 229.8 & 2.92 & 230.3 & 2.92 & 230.6 \\
& -0.49 & 35.8 & -0.49 & 36.2 & -0.51 & 37.9 & -0.51 & 37.6 & -0.50 & 30.3 & -0.54 & 40.2 \\
& -0.99 & 74.6 & -1.00 & 75.2 & -0.98 & 75.2 & -0.99 & 75.2 & -1.03 & 78.4 & -1.00 & 78.0 \\
& -1.50 & 113.7 & -1.50 & 113.8 & -1.56 & 119.0 & -1.49 & 117.8 & -1.52 & 117.0 & -1.48 & 113.5 \\
& -2.01 & 150.9 & -2.00 & 151.6 & -1.98 & 151.8 & -2.00 & 153.0 & -2.01 & 154.2 & -2.03 & 157.0 \\
& -2.50 & 190.3 & -2.50 & 191.0 & -2.51 & 191.8 & -2.51 & 193.1 & -2.50 & 193.5 & -2.48 & 192.0 \\
& -2.92 & 222.0 & -2.92 & 222.8 & -2.92 & 223.6 & -2.92 & 224.6 & -2.92 & 225.0 & -2.92 & 225.6 \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
\end{landscape}

\begin{landscape}
\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Messwerte der Spannungen von Wolfram bei verschiedenen Proben- und Spulenströmen.}
    \label{hall3}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{S S S S S S S S S S S S S}
        \toprule
    $I_\mathrm{Sp}$    &  \multicolumn{2}{c}{1.0A} & \multicolumn{2}{c}{2.0A} &  \multicolumn{2}{c}{3.0A} & \multicolumn{2}{c}{4.0A}  &   \multicolumn{2}{c}{5.0A} & \multicolumn{2}{c}{6.0A} \\
       &  {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} & $ U/\mathrm{\mu V}$ & {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} &  $ U/\mathrm{\mu V}$ & {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} &    $ U/\mathrm{\mu V}$ &{\( I_\mathrm{P}/\mathrm{A}\)}  & $ U/\mathrm{\mu V}$ &  {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} & $ U/\mathrm{\mu V}$ & {\( I_\mathrm{P}/\mathrm{A}\)} & $ U/\mathrm{\mu V}$  \\
        \midrule
 & 0.53 & 11.2 & 0.49 & 16.0 & 0.49 & 10.5 & 0.53 & 11.4 & 0.49 & 10.8 & 0.45 & 10.2 \\
 & 0.99 & 18.8 & 1.00 & 19.2 & 0.99 & 19.7 & 1.04 & 20.3 & 1.00 & 19.9 & 0.98 & 20.2 \\
 & 1.48 & 26.7 & 1.56 & 28.8 & 1.52 & 28.6 & 1.51 & 28.3 & 1.50 & 28.9 & 1.45 & 28.6 \\
 & 1.99 & 35.0 & 2.08 & 37.5 & 1.99 & 36.8 & 2.05 & 38.0 & 1.91 & 36.6 & 1.96 & 37.8 \\
 & 2.51 & 43.8 & 2.54 & 45.4 & 2.46 & 44.9 & 2.47 & 58.4 & 2.44 & 45.8 & 2.51 & 47.8 \\
 & 2.92 & 50.6 & 2.92 & 51.8 & 2.92 & 52.8 & 2.92 & 52.0 & 2.92 & 54.6 & 2.92 & 55.0 \\
& -0.51 & 06.4 & -0.49 & 06.3 & -0.49 & 06.3 & -0.51 & 07.0 & -0.49 & 07.0 & -0.52 & 07.6 \\
& -0.99 & 14.6 & -1.04 & 15.8 & -1.06 & 16.3 & -1.06 & 16.9 & -1.10 & 17.9 & -1.01 & 16.4 \\
& -1.48 & 22.8 & -1.50 & 23.5 & -1.51 & 23.9 & -1.50 & 24.8 & -1.45 & 24.2 & -1.54 & 26.3 \\
& -1.96 & 31.0 & -1.99 & 31.7 & -2.00 & 32.4 & -1.95 & 32.6 & -1.95 & 33.3 & -2.04 & 34.8 \\
& -2.49 & 39.6 & -2.51 & 40.6 & -2.49 & 40.6 & -2.46 & 41.8 & -2.53 & 43.5 & -2.51 & 43.7 \\
& -2.92 & 46.0 & -2.92 & 47.0 & -2.92 & 48.1 & -2.92 & 49.9 & -2.92 & 50.4 & -2.92 & 51.0 \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
\end{landscape}

\begin{landscape}
\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Messwerte der Spannungen von Silber bei verschiedenen Proben- und Spulenströmen.}
    \label{hall4}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{S S S S S S S S S S S S S}
        \toprule
    $I_\mathrm{Sp}$    &  \multicolumn{2}{c}{1.0A} & \multicolumn{2}{c}{2.0A} &  \multicolumn{2}{c}{3.0A} & \multicolumn{2}{c}{4.0A}  &   \multicolumn{2}{c}{5.0A} & \multicolumn{2}{c}{6.0A} \\
       &  {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} & $ U/\mathrm{\mu V}$ & {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} &  $ U/\mathrm{\mu V}$ & {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} &    $ U/\mathrm{\mu V}$ &{\( I_\mathrm{P}/\mathrm{A}\)}  & $ U/\mathrm{\mu V}$ &  {\(I_\mathrm{P} /\mathrm{A}\)} & $ U/\mathrm{\mu V}$ & {\( I_\mathrm{P}/\mathrm{A}\)} & $ U/\mathrm{\mu V}$  \\
        \midrule
 & 0.53 & 27.5 & 0.54 & 01.4 & 0.49 & 02.4 & 0.53 & 05.4 & 0.52 & 01.6 & 0.50 & 03.3 \\
 & 1.01 & 19.1 & 1.01 & 06.9 & 1.05 & 07.8 & 1.03 & 08.9 & 1.05 & 09.7 & 1.07 & 07.0 \\
 & 1.48 & 14.4 & 1.52 & 12.3 & 1.57 & 10.5 & 1.53 & 13.3 & 1.54 & 13.9 & 1.53 & 10.7 \\
 & 2.05 & 20.5 & 2.02 & 18.6 & 2.01 & 17.9 & 2.05 & 16.2 & 2.01 & 17.4 & 2.01 & 13.7 \\
 & 2.51 & 25.2 & 2.51 & 22.8 & 2.51 & 25.1 & 2.51 & 20.2 & 2.51 & 22.9 & 2.51 & 18.2 \\
 & 2.92 & 30.5 & 2.92 & 28.0 & 2.92 & 31.6 & 2.92 & 23.9 & 2.92 & 28.3 & 2.92 & 20.9 \\
& -0.45 & 07.8 & -0.55 & 06.4 & -0.56 & 06.4 & -0.53 & 03.8 & -0.59 & 07.2 & -0.49 & 02.8 \\
& -1.04 & 14.3 & -1.00 & 11.6 & -1.04 & 15.2 & -1.04 & 12.3 & -1.04 & 18.6 & -1.01 & 11.1 \\
& -1.57 & 18.8 & -1.52 & 18.5 & -1.57 & 17.7 & -1.55 & 15.5 & -1.53 & 20.7 & -1.52 & 16.4 \\
& -2.04 & 20.9 & -2.00 & 23.4 & -2.09 & 22.5 & -2.01 & 21.8 & -2.04 & 25.3 & -2.01 & 22.8 \\
& -2.51 & 29.9 & -2.51 & 27.8 & -2.53 & 28.1 & -2.53 & 25.4 & -2.51 & 27.8 & -2.51 & 24.4 \\
& -2.92 & 35.1 & -2.92 & 32.1 & -2.92 & 31.8 & -2.92 & 32.0 & -2.92 & 29.9 & -2.92 & 30.6 \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
\end{landscape}

\subsection{Materialkonstanten}

Im folgenden sollen verschiedene Materialkonstanten für die einzelnen Proben mit Hilfe der genommenen Messwerte berechnet werden.
Die Formeln zur Berechnung der einzelnen Parameter sind in~\eqref{eqn}--\eqref{letzteformel} gegeben.
Da $\uhall$ in diesem Fall nicht direkt gegeben ist wird die Ladungsträgerdichte $n$ wie folgt berechnet:
\begin{equation*}
    \frac{B_i }{B_{\Delta_i} d \mathup{e}_\mathup{0}} = n_i
\end{equation*}
Mit der Foliendicke $d$, der Elementarladung $\mathup{e}_\mathup{0} = \SI{1.602e-19}{C}$ sowie einer der sechs Magnetfeldstärken $B_i$ und der dazugehörigen Steigung $B_{\Delta _i}$.
Die so berechneten $n_i$ werden für jede Probe zu einem $n$ mit Standardabweichung gemittelt, mit dem weiter gerechnet wird.
Die berechneten Materialkonstanten für alle Stoffe sind in Tabelle~\ref{materialkonst} zu finden.

\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Berechnete Materialkonstanten der einzelnen Proben.}
    \label{materialkonst}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{S S[table-format=-2.2, table-figures-uncertainty=2]  S[table-format=-2.2, table-figures-uncertainty=1] S[table-format=-1.2, table-figures-uncertainty=1] S[table-format=-1.1, table-figures-uncertainty=1]}
        \toprule
       %& \text{Tantal} &\text{Silber} & \text{Wolfram} & \text{Zink} \\
    %$I_\mathrm{Sp}$    &  \multicolumn{2}{c}{1A} & \multicolumn{2}{c}{2A} &  \multicolumn{2}{c}{3A} & \multicolumn{2}{c}{4A}  &   \multicolumn{2}{c}{5A} & \multicolumn{2}{c}{6A} \\
       &  \multicolumn{1}{c}{Tantal} & \multicolumn{1}{c}{Silber} &  \multicolumn{1}{c}{Wolfram} & \multicolumn{1}{c}{Zink}   \\
        \midrule
        \(n /10^{29}\mathrm{m^{-3}}\)   &                 19 \pm 36   &       0.77 \pm 0.31    &     -2.4 \pm 3.0      &          0.6 \pm 0.4   \\
\(z\) &                                    0.3 \pm 4.5                                         &         3 \pm 90       &              -0.5 \pm 0.7      &                     0.2 \pm 6.7   \\
\( \tau/10^{-13}\mathrm{s}\)    &                   0.16 \pm 0.34                                &      7.4 \pm 3.3     &      0.1 \pm 1.2      &           5.3 \pm 3.8   \\
\(\overline{v}/10^{-15}\mathrm{ms^{-1}}\) &          0.3 \pm 0.5                                &       11.8 \pm 5.2    &      0.1 \pm 1.8      &           8.4 \pm 5.9   \\
\(\overline{l}/10^{-7}\mathrm{m} \)     &          0.2 \pm 0.8                                &        3.2 \pm 28.0    &      0.1 \pm 0.9      &       6 \pm 83   \\
\(v /10^{-6}\si{m.s^{-1}}\)                &          1.0 \pm 5.0                                &        0.4 \pm 3.8     &      0.75 \pm 0.26      &         1.2 \pm 15.5   \\
\(\mu/10^{-2}\si{C.s.kg^{-1}}\)             &      0.14 \pm 0.30                                &  6.5 \pm 2.9     &  0.1 \pm 1.0      &       4.7 \pm 3.3   \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}










%\begin{figure}
    %%\begin{subfigure}{.5\textwidth}
  %\centering
  %%\includegraphics[width=0.80\textwidth]{plots/}
  %\caption{.}
  %\label{plot1}
%%\end{subfigure}
%\end{figure}

%\begin{table}
    %\sisetup{separate-uncertainty=true}
    %\centering
    %\caption{.}
    %\label{tab:1}
    %%\sisetup{table-format=2.1}
    %\begin{tabular}{l@{}S[table-format=-1.2, table-figures-uncertainty=1] S S S S}
        %\toprule
%%        & \multicolumn{2}{c}{Technetium} & \multicolumn{2}{c}{Molybdän} \\
        %%{} &
        %{\( \, [\mathrm{}]\)} & {\( /\mathrm{}\)} & {\( /\mathrm{}\)} & {\( /\mathrm{}\)} \\
        %\midrule 
        %\bottomrule
    %\end{tabular}
%\end{table}
